港男走私「最小殺手」箭毒蛙 羅湖闖關被截

09月26日(二) 15:06

一名香港男子於上周六（23日）準備入境深圳羅湖口岸時，羅湖檢驗檢疫局人員在其行李中查獲15隻箭毒蛙及其他生物。據了解，箭毒蛙的全球毒性最強的物種之一，其分泌的毒素極具殺傷力，只要1克就可殺死1.5萬人。隨後當局將該批箭毒蛙扣留。

據了解，當日在該名入境旅客的收納箱內，不僅查獲了15隻箭毒蛙，還有35隻紅眼樹蛙、一隻蠟白猴樹蛙、一條白化加州王蛇及9條白化玉米蛇，合共61隻活體動物。這批動物均為外來生物，經初步估計貨值達3萬元人民幣。

經調查，該名男子為香港人，受水貨集團招募帶貨過關以賺取酬勞。該男子供稱，水貨集團僅告知他箱內裝有蛇及青蛙，至於來源、去向及是否有毒性，均不清楚。羅湖檢驗檢疫局有關負責人指出，在查獲該批生物後，因當時正值入境高峰期，為防止對旅客構成威脅，檢疫人員立即對收納箱進行加固，並根據有關規定將動物扣起，對案件作進一步調查。

羅湖檢驗檢疫局表示，箭毒蛙被稱為「最小殺手」，是全球毒性最強的物種之一，其身上各處散布的毒腺會產生影響神經系統的生物碱，一克毒素就足以殺死1.5萬人。根據有關規定，禁止攜帶活體動物入境，至於不明來源及品種的動物容易攜脅疾病，一旦在國內定殖、擴散可能造成嚴重生物安全風險。

南美洲土人用此蛙毒做箭頭，用來殺動物來食，亦用來殺敵人，真係殺人於無形。

罪犯滔天
無需審判
即時打靶

有生物鹼唔用
係都要用生物碱 中國香港記者

佢應該要去多蝗嘅公屋到放

1克就可殺死1.5萬蝗蟲

我用朱雀/麒麟可以一次清4-5隊箭毒蛙

...

哇. 拎呢隻嘢去殺人好容易咋喎.
用枝針揩小小毒液. 用再枝針刮一刮捐何君X陣表皮. (我講下架咋, 冇實行架)

刺殺任務失敗

係咪用嚟殺港獨

直接用小毒蛙塞入口到

變段譽

黃金好似再毒啲

佢都食我禾米多啦！

咁勁既毒藥連埋其他動物都淨係值3皮野？？

人工飼養既冇毒原來

拎返大陸做咩

分泌幾滴比公安做見面禮先啦

依家小學雞識唔識黃蛙？

毒完動物再攞黎食未毒撚死自己？

佢毒係因為食既野有毒
人工養左d 冇事既
利申 dse 冇讀bio